<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">កុមាររីករាយ</string>
    <string name="side_menu_item_FAQ">សំណួរចម្លើយតែងតែសួរ</string>
    <string name="side_menu_item_about">អំពី</string>
    <string name="onboarding_add_photo_of_your_child_title">ចូរជ្រើសរើសរូបភាព</string>
    <string name="error_camera_permission">ម់ាស៊ីនថតរូបមិនដំណើរការ</string>
    <string name="settings_alert_cancel">លុប</string>
    <string name="food_group_carbohydrates">ពពួួកម៉្សៅ</string>
    <string name="settings_alert_change_photo">ប្តូររូបភាព</string>
    <string name="settings_children_middle_category">អាយុ ៩-១១ ខែ</string>
    <string name="settings_children_old_category">អាយុ ១២-២៤ ខែ</string>
    <string name="settings_children_young_category">អាយុ ៦-៨ ខែ</string>
    <string name="options_menu_clear_list">សំអាតបញ្ជី</string>
    <string name="settings_alert_delete_photo">លុុបរូបភាពចេញ</string>
    <string name="settings_english">English</string>
    <string name="settings_khmer">ភាសាខ្មែរ</string>
    <string name="food_group_last_used">បានប្រើប្រាស់ចុងក្រោយ</string>
    <string name="food_group_legumes">ធុញ្ញជាតិ</string>
    <string name="food_group_meat">សាច់</string>
    <string name="side_menu_item_porridge_recipes">រូបមន្តធ្វើបបរ</string>
    <string name="options_menu_restart_intro">ចាប់ផ្តើមម្តងទៀតពីសេចក្តីណែនាំ</string>
    <string name="options_menu_restart_title">ចាប់ផ្តើមម្តងទៀត</string>
    <string name="options_menu_search_title">ស្វែងរក</string>
    <string name="settings_select_language">ជ្រើរើសភាសា</string>
    <string name="settings_alert_select_new_photo">ជ្រើសរើសរូបភាពថ្មី</string>
    <string name="side_menu_item_settings">ការកំណត់</string>
    <string name="button_share_this_tip">ចែករំំលែកដំបូន្មាន</string>
    <string name="button_start">ចាប់ផ្តើម</string>
    <string name="settings_alert_take_new_photo">ថតរូបសារថ្មី</string>
    <string name="title_activity_about">អំពី</string>
    <string name="title_activity_faq">សំណួរចម្លើយតែងតែសួរ</string>
    <string name="title_activity_feedback">អំំពីអាហាររបស់អ្នក</string>
    <string name="title_activity_food_group_selection">ជ្រើសរើសក្រុមអាហារ</string>
    <string name="title_activity_food_selection">ជ្រើសរើសអាហារ</string>
    <string name="title_activity_recipes">រូបមន្តធ្វើបបរ</string>
    <string name="title_activity_settings">ការកំណត់</string>
    <string name="food_group_vegetables">ពពួកជី</string>
    <string name="error_write_ext_permission">អង់ចងចាំមិនដំណើរការ</string>
    <string name="food_group_fruits">ផ្លែឈើ</string>
    <string name="food_group_herbs">ពពួកជី</string>
    <string name="food_group_drinks">នំកញ្ចប់</string>
    <string name="title_activity_sharing_this_tip">ចែករំំលែកដំបូន្មាន</string>
    <string name="feedback_food_lack_of_fruit_vegetable_message">កូូនរបស់អ្នកត្រូវការផ្លែឈើនិងបន្លែជារៀងរាល់ថ្ងៃដើម្បីទទួលបាននូវសុខភាពល្អ។​ បន្លែក៏ជួយអោយកុមារមានការរំលាយអាហារបានល្អ! សូមជម្រុញលើកទឹកចិត្តអោយកូនៗសាកល្បងប្រភេទផ្លែនិងបន្លែថ្មីៗទៅតាមរដូវ!</string>
    <string name="feedback_food_lack_of_fruit_vegetable_title">ចុះអំពីផ្លែឈើនិងបន្លែវិញ?</string>
    <string name="feedback_food_lack_of_iron_title">អាហារនេះគឺមិនមានសមតុល្យ</string>
    <string name="feedback_food_lack_of_iron_message">កូនរបស់លោកអ្នកត្រូវការរបបអាហាារដែលសមតុល្យក្នុងការអភិរឌ្ឃបានល្អនិង ទទួលបានសុខភាពល្អ។ ត្រូវព្យាយាមបន្ថែមប្រភេទអាហារទាំងនេះទៅក្នុងចំណីរបស់គាត់(ត្រី សាច់ សណ្តែក សាច់ក្តាម...) វានិងជួយអោយគាត់រឹងមាំ។</string>
    <string name="feedback_general_middle">ចន្លោះពីអាយុ៩ខែនិង១១ខែកូនរបស់អ្នកចាប់ផ្តើមចេះលូន ក្រោកឈរ ឬចេះដើរ។ ពួកគេចង់សាល្បងស្វែងរកនិងកាន់ប៉ះផ្ទាល់។ ត្រូវប្រាកដថាដៃរបស់ពួកគេត្រូវបានលាងសំអាតមុនពេលញាំអាហារ។</string>
    <string name="feedback_general_middle_title">កុមារកំពុងតែរកឃើញពិភពរបស់ពួកគេ</string>
    <string name="feedback_general_old">អាយុ១ឆ្នាំកូនរបស់អ្នកចាប់ផ្តើមចេះដើរនិង​ចង់ចេះចង់ដឹង។ ពួកគេត្រូវការថាមពលបន្ថែម!ពួកគេអាញាំអាហារគ្រួសារ ប៉ុន្តែត្រូវការអាហារក្រៅពេលបន្ថែមជារៀងរាល់ថ្ងៃ។​ ពួកគេចង់ធ្វើអ្វីដែលមនុស្សធំធ្វើនិងរកឃើញពីពភរបស់ពួកគេ</string>
    <string name="feedback_general_old_title">ចេះដើរ</string>
    <string name="feedback_general_young_title">កុមារមានការលូតលាស់</string>
    <string name="feedback_general_young">ចាប់ពីអាយុ៦ខែទៅ ទឹកដោះម្តាយតែមួយមុខគឺមិនគ្រប់គ្រាន់ទេ។ កូនរបស់អ្នកត្រូវចាប់ផ្តើមញាំអាហារផ្សេងៗទៀត។</string>
    <string name="feedback_not_suitable_present_message">មានអាហារមួយចំនួនមិនស័ក្កសមសម្រាប់កុមារទេពីព្រោះវាមានផ្ទុកជាតិស្ករ អំបិល និង សារធាតុគីមីជាច្រើន។ សូមព្យាយាមជំនួសដោយអាហារដែលមានសុខភាពល្អ</string>
    <string name="feedback_not_suitable_present_title">ចូរប្រុងប្រយ័ត្ន</string>
    <string name="feedback_not_well_balanced_title">អាហារនេះគឺមិនមានសមតុល្យ</string>
    <string name="feedback_vitamin_A_present_message">ការញាំអាហារដែលមានកម្រិតវីតាមីនអា ខ្ពស់និងជួយអោយកូនរបស់អ្នកមានភ្នែកភ្លឺថ្លា ស្បែកទន់ គួរអោយស្រឡាញ់។ ពេលដែលកុមារខ្វះវីតាមីនអា នោះវាអាចនិងនាំអោយការបង្កមេរោគធ្ងន់ធ្ងរដូចជាខ្វាក់ជាដើម។​</string>
    <string name="feedback_vitamin_A_present_title">ជំរើសសុខភាពល្អ</string>
    <string name="feedback_well_balanced_title">អាហារនេះគឺមានសមតុល្យល្អណាស់</string>
    <string name="feedback_well_balanced_message">អ្នកពិតជាធ្វើវាបានល្អណាស់!  សូមព្យាយាមផ្លាស់ប្តូរប្រភេទអាហារជារៀងរាល់ថ្ងៃ ហើយជំរុញកូនៗរបស់អ្នកសាកល្បងប្រភេទអាហារថ្មីៗ</string>
    <string name="message_food_selection">តើមានប្រភេទអាហារណាខ្លះដែលខ្ញុំនិងញាំនៅថ្ងៃនេះ?</string>
    <string name="message_start">សូមចុចលើពាក្យចាប់ផ្តើមដើម្បីជ្រើសរើសអាហារដែលអ្នកនិងផ្តល់អោយកូនៗរបស់អ្នកនៅថ្ងៃនេះ</string>
    <string name="onboarding_add_photo_of_your_child_message">សូមចុចលើរូបម៉ាស៊ីនថតដើម្បីបន្ថែមរូបថតកូនរបស់អ្នក</string>
    <string name="onboarding_intro_title_2">ពីដំណើរការ</string>
    <string name="onboarding_intro_description">\'កម្មវិធីកុមាររីករាយ ៉ និងជួយអ្នកក្នុងការផ្តល់អាហារដល់កូនៗរបស់អ្នកដើម្បីអោយរីកលូតលាស់ និងរឹងមាំល្អ</string>
    <string name="onboarding_intro_description_2">សូមជ្រើសរើសប្រភេទអាហារដែលអ្នកនិងផ្តល់អោយកូនរបស់ក្នុងថ្ងៃនេះ​  នោះនិងទទួលបាននូវដំបូន្មានល្អៗពីអ្វីដែលអ្នកអាចធ្វើបានក្នុងការធ្វើអោយប្រសើរឡើងដល់របបអាហាររបសកូនៗ</string>
    <string name="onboarding_intro_title">សូមស្វាគមន៏មកកាន់កម្មវីធី  កុមាររីករាយ</string>
    <string name="onboarding_select_age_of_your_child_message">វានិងជួយអោយយើងផ្តល់ដំបូន្មានបានត្រឹមត្រូវទៅតាមអាយុកូនៗរបស់អ្នក</string>
    <string name="onboarding_select_age_of_your_child_title">តើកូនរបស់អ្នកអាយុប៉ុន្មាន?</string>
    <string name="settings_age_of_your_child">អាយុកូនរបស់អ្នក</string>
    <string name="settings_change_photo_your_child">រូបថតកូនរបស់អ្នក</string>
    <string name="feedback_not_well_balanced_message">សូមព្យាយាមផ្លាស់ប្តូរប្រភេទអាហារជារៀងរាល់ថ្ងៃ ហើយជំរុញកូនៗរបស់អ្នកសាកល្បងប្រភេទអាហារថ្មីៗ</string>
    <string name="FAQ_content">តើពេលណា ដែលខ្ញុំគួរតែចាប់ផ្តើមបញ្ចុកចំណីអាហារផ្សេងៗអោយកូនរបស់ខ្ញុំបន្ថែមពីលើការបំប៉ៅដោះ?\n\n
        នៅពេលមានអាយុ០៦ខែ កុមារគឺត្រូវការញាំអាហារផ្សេងៗទៀតក្រៅពីទឹកដោះម្តាយដើម្បីការលូតលាស់បានល្អ\n\n
        តើអ្វីជាអាហារបន្ថែម?\n\n
        វាគឺជារយៈនៃការផ្លាស់ប្តូរពីការបំប៉ៅដោះម្តាយតែមួយមុខគត់ទៅជាការទទួលយកអាហារគ្រួសារ ដែលវាស្ថិតនៅក្នុងអាយុពី៦ ទៅ២៣ ខែ\n\n
        តើខ្ញុំអាចធ្វើអោយកូនដែលមានអាយុ៦ខែទម្លាប់ញាំអាហារថ្មីៗបានយ៉ាងដូចម្តេច?\n\n
        ត្រូវជួយកុមារអោយសាកល្បងនូវរសជាតិថ្មីៗនិងទម្លាប់អោយគាត់ញាំអាហារថ្មីៗ ដោយផ្តល់អាហារថ្មីម្តងក្នុងមួយពេលដែលមានបរិមាណតិចតួច។ លើកទឹកចិត្តអោយគាត់អង្គុយចុះហើយអ្នកត្រូវញាំអាហារនោះនិងបង្ហាញថាអ្នកក៏ចូលចិត្តអាហារនោះដែរ\n\n
        តើអ្វីដែលខ្ញុំអាចធ្វើដើម្បីអោយមានទឺកដោះគ្រប់គ្រាន់សម្រាប់កូនរបស់ខ្ញុំ?\n\n
        អ្នកត្រូវបន្ថែមការទទួលទានអាហារ និងផឺកទឹក។ ចូរផ្តល់ការបំប៉ៅដោះម្តាយពេលដែលកុមារបញ្ចេញសញ្ញាថាឃ្លាន ហើយបន្តការបំប៉ៅដោះនៅពេលយប់\n\n
        ពេលកុមារអាយុ០៦ខែ តើកម្រិតអាហារប៉ុន្មានដែលខ្ញុំគួរតែផ្តល់អោយកូនរបស់ខ្ញុំ បន្ថែមពីលើទឹកដោះម្តាយ?\n\n
        ពេលកុុមារអាយុ០៦ខែ ហើយប្រសិនបើកុមារនៅប៉ៅដោះ នោះបបរ២ ទៅ ៣ស្លាបព្រាគឺគ្រប់គ្រាន់ហើយ។ ចូរបង្កើនបរិមាណបន្តិចម្តៗហើយក៏បន្តផ្តល់ការបំប៉ៅដោះម្តាយផងដែរ\n\n
        តើប្រភេទអាហារអ្វីខ្លះដែលខ្ញុំអាចផ្តល់អោយកូនរបស់ខ្ញុំដែលមានអាយុ០៦ខែ?\n\n
        ពេលកុមារមានអាយុ០៦ខែ អ្នកអាចផ្តល់ជា បាយ ដំឡូងជ្វា ត្រី ស៊ុត បន្លៃ ប៉ុន្តែត្រូវចាំថា ត្រូវផ្តល់អាហារថ្មីមួយមុខក្នុងពេលម្តងនៅពេលចាប់ផ្តើម! អាហារត្រូវតែទន់ប៉ុន្តែត្រូវដុំៗ\n\n
        តើអ្វីដែលផ្តល់អោយកូនរបស់ខ្ញុំពេលមានអាយុ ៧ទៅ ៨ខែ?\n\n
        ពីអាយុ៧ ទៅ៨ខែកូនរបស់អ្នកអាចញាំអាហារចំរុះបានហើយ!ត្រូវព្យាយាមអោយគាត់ញាំ បាយ ដំឡូងជ្វា ឬត្រាវ ដែលមានសារសំខាន់ ត្រូវបន្ថែមសាច់ត្រី សាច់ ថ្លើម ស៊ុត ឬសណ្តែក(សណ្តែកដី សណ្តែកបាយ) និងបន្លៃមួយចំនួនដូចជា ត្រគួន ស្លឹកបាស ស្លឹកងប់ ស្លឹកផ្ទី ត្រួយល្ពៅ ស្លឹកម្រុំ ជាដើម។ ត្រូវបន្ថែមខ្លាញ់បន្តិចដើម្បីបង្កើនថាមពលនិងធ្វើអោយអាហារមានរសជាតិ។\n\n
        តើអាហារកម្រិតប៉ុន្មានដែលគួរតែផ្តល់អោយកូនខ្ញុំដែលមានអាយុ៧ ទៅ៨ខែ?\n\n
        កូនរបស់អ្នកគួរតែញាំអាហារ៣ដងក្នុងមួយថ្ងៃបន្ថែមពីលើទឹកដោះម្តាយ។ ពីអាយុ៦ទៅ៧កុមារអាចញាំបានច្រើនរហូតដល់កន្លះចានចង្កឹះក្នុងមួយពេល។ការឃ្លានរបស់កុមារមានច្រើនបែបច្រើនយ៉ាង។ដូចនេះអ្នកត្រូវលើកជម្រុញកុមារអោយញាំមិនត្រូវបង្ខំទេ។ កុមារនិងអាចដឹងពេលដែលពួកគេចូលចិត្ត\n\n
        តើខ្ញុំុំអាចធ្វើអ្វីបានប្រសិនបើកូនរបស់ខ្ញុំបដិសេដមិនព្រមញាំ?\n\n
        កូូនរបស់អ្នកបានរកឃើញអ្វីៗដែលថ្មីជារៀងរាល់ថ្ងៃ។ ពួកគេត្រូវការពេលវេលាដើម្បីទម្លាប់និងរសជាតិថ្មីបរិបទថ្មី។ សូមកុំបង្ខំ។ ការញាំគួរតែស្ថិតនៅក្នុងវេលាក៏ល្អគឺនៅចន្លោះពេលរវាងកុមារនិងឪពុកម្តាយ។ ជម្រុកលើកទឹកចិត្តកុមារដោយរម្យទុំនិងបញ្ជោរប្រសិនបើកុមារបដិសេដមិនព្រមញាំអាហារពិតប្រាកដនោះ។ ត្រូវសបង្ហាញថាអ្នកក៏ញាំអាហារនោះដូចគ្នាដែរ។ ជាធម្មតាកុមារនិងញាំច្រើនពេលដែលពួកគេញាំអាហារជុំគ្នាជាមួយឪពុកម្តាយ។\n\n
        តើខ្ញុំអាចធ្វើអាហារអ្វីសម្រាប់កូនដែលមានអាយុពី៧ ទៅ៨ខែ?\n\n
        សូមមើលទៅកាន់ផ្នែករូបមន្តដើម្បីទទួលបានគំនិតបន្ថែម(មើលរូបមន្តបបរ ខាងក្នុងបញ្ជី)\n\n
        តើភេសជ្ជៈអ្វីដែលខ្ញុំអាចផ្តល់អោយកុមារដែលមានអាយុពី៦ ទៅ២៣ខែ?\n\n
        កូនរបស់អ្នកអាចបន្តការបំប៉ៅទឹកដោះម្តាយរហូតអាយុ២៣ខែ។ ពេលអាយុ០៦ខែ អ្នកអាចចាប់ផ្តើមផ្តល់អោយទឺកផ្លែឈើ និងទឺកធម្មជាតិបាន។ ទឹកគួរតែត្រូវបានសម្លាប់មេរោគ(ដាំឆ្អិន ទឹកច្រកដប ឬក៏ទឹកដាក់គ្ល័រ) ដើម្បីអោយប្រាកដថាកូនរបស់អ្នកផឹកទឹកហើយនិងមិនមានជំងឺ។ ប្រសិនបើអ្នកផ្តល់ទឹកផ្លែឈើច្រចាប់អោយកុមារ សូមកុំដាក់បន្ថែមស្ករឬទឹកឃ្មុំ ពីព្រោះវាមានជាតិស្ករគ្រប់គ្រាន់ហើយនៅក្នុងផ្លែឈើ។ សូមកុំផ្តល់ទឹកសូដា និងភេសជ្ជៈដល់កុមារ ពីព្រោះវាមានផ្ទុកជាតិស្ករនិងជាតិគីមីច្រើនណាស់។\n\n
        ហេតុអ្វើបានជាមិនអនុញ្ញាត្តិផ្តល់ភេសជ្ជៈអោយទៅដល់ទារក?\n\n
        ភេសជ្ជៈមានផ្ទុកជាតិស្ករនិងគីមីច្រើនណាស់។ វាគឺមិនល្អទេសម្រាប់សុខភាពកុមារ ។ ស្ករគឺវាធ្វើអោយយើងរំភើបខ្លាំង ដែលនិងធ្វើអោយប៉ះពាល់ដល់អារម្មណ៏និងការគេងរបស់កុមារ\n\n
        ហេតុអ្វើបានជាមិនអនុញ្ញាត្តិផ្តល់ទឹកតែអោយទៅដល់ទារកផឹក?\n\n
        ទឹកតែធ្វើអោយរំភើប។​វានិងរំខានដល់ការគេងរបស់កុមារ។ ការផឹកទឺកតែវានិងធ្វើអោយមានផលលំបាកចំពោះកុមារដើម្បីទទួលបានអាហារូបត្ថម្ភពីចំណីអាហារ។ កុមារនិងមិនអាចទទួលបានជាតិដែកដែលជាតម្រូវការធ្វើអោយមានការរីកលូតលាស់ រឹងមាំង និងសុខភាពល្អ បានទេ។ នេះជាអ្វីដែលយើងមិនអនុញ្ញាតិ្តក្នុងការផ្តល់ទឹកតែដល់កុមារ\n\n
        តើអ្វីជាការផ្តល់អាហារបន្ថែមដែលល្អ?\n\n
        ការផ្ដល់អាហារបន្ថែមល្អ មានន័យថា ផ្ដល់ឱ្យកូនរបស់អ្នកនូវអាហារបន្ថែម (បបរពិសេស) ជារៀងរាល់ថ្ងៃ ព្រមទាំងផ្តល់អាហារក្រៅពេលដែលសម្បូរ សារធាតុចិញ្ចឹម។ អ្នកអាចធ្វើអាហារបន្ថែម ដោយប្រើប្រាស់អាហារផ្សេងៗ ដែលមាននៅក្នុងមូលដ្ឋាន អាហារដែលមានស្រាប់នៅតាមផ្ទះ សួនដំណាំ ឬ ទិញពីផ្សារ។\n\n</string>
</resources>